剪片聲量問題

剪完條片，用耳機聽唔覺大聲，但其他人睇果陣好大聲。
到底要點睇，或者個大細聲限度係點？有無一個位係睇呢樣野

將人哋個喇叭較細聲

有樣野叫1k tone

係點睇架？

因為以人類的聽覺而言1KHz是最敏感的,所以不管是放大器,麥克風,喇叭...都是以這個頻率為中心頻率(基準)去做測試頻率響應,至於20~20KHz則是公稱人類所能聽到的聲音頻率範圍,而所謂的Hi End百萬喇叭頻寬低頻都很難落在20Hz(-3dB)通常都在30~50Hz而高頻則有宣稱到100KHz的而一般的低價喇叭則能有70Hz~18KHz就很好了,但放大器則很容易就可達到5Hz~100KHz的頻寬,所以會有人主張音響音效百分之85靠喇叭就是這個道理

上網睇嘅解釋，但唔係好明用緊software嘅時候點睇

我用緊Adobe pr

新手留名, 最近都有依個問題, 因為我幾條片都唔同來源, 都諗緊點解決

唔洗咁專業既話就打開pr個音量bar
個output level－12到－6之間一般都係可以接受

專業d既做法就係拎條1khz tone做reference 控制返咁多條track個amplitude都接近1khz tone

好，等我遲啲試吓，唔該你

Db去到+0就係最大聲
通常聲量-6 ～-12最好

好，感謝

用耳機聽唔覺大聲，但其他人睇果陣好大聲
會唔會諗得複雜咗，係你對耳機問題